Отладочная консоль для реализации протокола ФР в драйвере ChromeApp.

1. Как запустить консоль.

На компьютере должен быть установлен браузер Chrome или Chromium.
В браузере открыть вкладку chrome://extensions/, поставить флажок Developer mode, и в диалоге открываемом по кнопке Load Unpacked Extentions выбрать папку с файлами консоли.
Затем для появившегося в списке приложения FR Test FR выбрать Launch.

2. Как пользоваться консолью.

Список доступных команд выводится на экран при запуске консоли. Прежде всего следует указать название порта (команда sp) и вендора (sv), для которых будет происходить тестирования. В тестовой консоли реализован один виртуальный вендор mock. Список доступных в системе последовательных портов можно посмотреть командой lsp.

3. Как реализовать поддержку своего вендора.

Необходимо, по аналогии с имеющимся, реализовать для вендора три библиотечных файла.

kkm.<vendorname>.errors.js - таблица сообщений об ошибках, номер в строки в таблице - код ошибки

kkm.<vendorname>.api.js - высокоуровневый протокол общения с ФР, здесь реализуются команды подачи звукового сигнала, тестовой печати, получения информации об устройстве, получения типа устройства,
проверки состояния устройства, печати чека (из данных в формате json, пример можно посмотреть в console.js) и печати Z-отчета.

kkm.<vendorname>.js - низкоуровневый протокол общения с ФР, для открытого соединения по через последовательный порт реализует отправку команды (send) и получение ответа на команду от ФР (receive) 
на основе низкоуровневых функций send1 и receive1, отправки и получения данных через последовательный порт.

Для функции receive1 реализована буферизация приходящих из порта данных, посмотреть на нее можно в kkm.request.js

4. Что может помочь при реализации вендорного протокола.

kkm.conver.js - набор функций общего назначения, для работы с данными, в том числе работы с массивами и переконвертаци в различные кодировки и форматы.

kkm.util.js - набор функций, доступных в замыкании util в протоколах высокого и низкого уровней (см. соответствующие файлы для mock), отвечающих за логирование, обработку ошибок, а так же реализующих некоторые типовые операции, такие как рассчет контрольной суммы.

5. Как сделать чтобы реализация вендорного протокола заработала.

Добавить три созданных файла в каталог приложения.
В файле hello.html добавить теги script для них.
В kkm.config.js добавить конфигурацию для вендора, по аналогии с mock.
Добавить обработчики для команд type и info в console.js

6. Что должно происходить при полностью реализованном протоколе.

В запущеной консоли, при выбранных новом протоколе и рабочем порту, должны успешно выполняться команды:

beep - звуковой сигнал
demo - прогон тестовой печати
info - получение и вывод в консоль информации об устройстве
type - получение и вывод в консоль типа устройства (включая название модели)
print - печать тестового чека (см. testreceipt в console.js)
z - печать Z-отчета